<resources>
  <string name="app_name">MobiDogi</string>
  <string name="title_home">Koti</string>
  <string name="title_dashboard">Yhteys kouluttajaan</string>
  <string name="title_notifications">Profiili</string>
  <string name="title_mitenkoiraoppii">Miten koira oppii</string>
  <string name="title_lenkkeily">Lenkkeily</string>
  <string name="title_luoksetulo">Luoksetulo</string>
  <string name="title_hoitotoimenpiteet">Hoitotoimenpiteet</string>
  <string name="title_yksinolo">Yksinolo</string>
  <string name="title_activity_login">Sign in</string>
  <string name="prompt_email">Email</string>
  <string name="prompt_password">Password</string>
  <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
  <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
  <string name="welcome">"Welcome !"</string>
  <string name="invalid_username">Not a valid username</string>
  <string name="invalid_password">Password must be >5 characters</string>
  <string name="login_failed">"Login failed"</string>
  <string name="title_activity_second">SecondActivity</string>
  <string name="luento_oppiminen">Luento: Oppiminen</string>
  <string name="title_activity_third">ThirdActivity</string>
  <string name="oppiminen">Omistajasta poispäin suuntautuva liike
Luopumisharjoittelu
Tällä harjoituksella opetetaan koiralle itsehillintää asioista luopumista omistajan
käskystä. Luopuminen on yksi osa koiran peruskäytöksiä.
Mene lattialle istumaan ja pyydä koira eteesi. Ota kämmenesi sisään makupaloja.
Koira rupeaa todennäköisesti tökkimään kuonollaan /järsimään hampaillaan /
raapimaan tassuillaan kättäsi. Älä tee mitään äläkä sano mitään.
Heti, kun koira irrottaa kuononsa kädestä,käsi aukeaa, ja se saa palkan.
OLE TARKKANA AJOITUKSEN KANSSA! Heti kun kuono irtoaa, sanot sanan
jonka olet ehdollistanut ja avaat käden palkaksi. Palkkaa eri kädellä kuin mihin
koira on hakeutunut.Tee viisi toistoa.
Kun koira on tajunnut mistä harjoituksessa on kyse, voidaan toimintoon liittää
vihjesana (esim. yllä mainittu ”Jätä se”).
Eli: nyt kun koira tulee kätesi luo makupalat saadakseen, ja kun kuono irtoaa,
sanot ”jätä!” ja palkkaat. Eli vaihdat kehun tuohon vihjesanaan.
Testaa toimiiko vihje: ennenkuin koira tuleekaan kätesi luo, sano sana, ja koiran
totellessa, palkkaa. Jos vihje ei toimi ja koira tulee silti kädellesi vaikka kuuleekin
vihjesanan, palaa harjoituksessa taaksepäin ja tarkkaile, missä meni vikaan?
Minkä koira on tajunnu väärin?
Huomioi myös, että koiran tehdessä väärin, älä huomioi sitä mitenkään, vaan
keskeytä harjoitus ja mieti, missä meni vikaan. Sitten, toista harjoitus.
Kun koira on tajunnut toiminnon oikein (vihjeestäsi jättää makupala-kätesi
rauhaan), vaikeuta tehtävää; vie käytöstä eri ympäristöihin ja eri häiriöiden
alle ja käytä erilaisia kohteita luopumiseen; leluja, lenkkipolun varrella
olevaa hajua, jne.Muista aina palkata koiran luopuessa jostakin mitä se
tavoittelee!
Vinkki: Jos koirasi on nopea, ja oikean ajoituksen saaminen tuntuu hankalalta, voi
tässä käyttää naksutinta apuna. Naksauta heti kun koiran kuono irtoaa kädestäsi
ja palkkaa. Muista kuitenkin huomioida että olet ennen naksuttimen käyttöä
ehdollistanut koiran tämän merkitsevän palkkaa! Tai ehdollista koiralle naksu-ääni
naksauttamallla itse kitalakeesi.</string>
</resources>
